Каглинская Мария, misskydr@yandex.ru
Онлайн-магазин товаров ручной работы


ЧТО БЫЛО РЕАЛИЗОВАНО:

1)Корзина, в которую можно добавлять товары, как со страницы товара, так и из каталога. Сумма  заказа из корзины подгружается также на все остальные страницы. Сама корзина автоматически обновляется при добавлении нового товара.
2) Регистрация\вход на сайт, вход через социальные сети (VK).
3) Поиск: по слову (вхождение подстроки в название товара, категорию или информацию  о нем (форма поиска на верхней панели)), по параметрам: на странице каталога возможно выбрать все параметры поиска (страну, вид отдыха, минимальную и максмальную цену. Поиск по категориям (верхнее меню)
4) Процесс оформления заказа, человек выбирает способ доставки\оплаты и подтверждает состав корзины.

Описание проекта и примерной функциональности:

Интернет магазин состоит из главной страницы, каталога, в котором можно осуществлять сортировку товаров по категориям и поиск по названиям или другим характеристикам, отдельных станичек товаров (на них можно увидеть в каких магазинах товар есть в наличии или откуда можно заказать самовывоз) и корзины, куда добавляются товары, в ней можно менять их количество или удалять (для неэлекторнных товаров поддерживается их количество, доступное для заказа). Есть также страница оформления заказа и возможность оплатить его через сервис онлайн-платежей. Есть возможность получить скидку на товар, введя специальный промокод или заказав определенное его количество (есть также возможность устраивать скидки на определенные товары или их категории. Возможно, реализованы специальные скидки для постоянных покупателей, авторизовавшихся в системе). После оформления заказа отправляются письма покупателю с данными о заказе и владельцу магазина с данными о покупателе (в случае электронного товара покупателю высылается письмо уже с товаром).

Примерный план работ:

1) Насколько возможно точно придумать и описать (составить план, схему) будущего интерфейса магазина, внешнего вида страниц и функциональности каждой из них. Описать взаимодействие страниц между собой. (По возможности постараться найти технические средства для выполнения каждого из элементов интерфейса и деятельности).

2) Реализовать "каркас" магазина (основные элементы интерфейса и взаимодействие сервер-клиент).

3) Реализовать большую часть интерфейса магазина и взаимодействия страниц между собой (пока минимально используя БД)

4) Осознать, какие данные необходимо хранить в БД, составить схему, постараться максимально описать то, как она будет взаимодействовать с сайтом.

5) Реализовать БД и логики работы бекенда.

6) Реализовать взаимодействие итерфейса и БД.

7) "Причесать" получившийся результат, по возможности добавить интересной функциональности или оптимизировать имеющуюся.


Этот файл является лишь примерным планом работ и будет будет изменяться по ходу выполнения проекта.

